老母要做Cervical Laminectomy...

上網睇過下呢種手術都幾多risk下 想問下有冇手足/識人有做過？做完有冇咩後遺症？
上網仲見到有其他地方可以做微創，但小弟身處嘅國家應該冇呢個技術，想問下以現時香港嘅技術係點？定係都要用傳統方法開刀？
Sorry講野1999 但我真係好擔心